\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\usepackage[top=1in, bottom=1.25in, left=1.25in, right=1.25in]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[normalem]{ ulem }
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[]{lmodern}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{float}

\DeclareUnicodeCharacter{2212}{-}

\title{TP2 Traitement d’images \\ Histogrammes}
\author{Martin CAZET \\ 11606536 \and Nathan ARMANET \\ 11604839}
\date{\today}

\begin{document}

    \maketitle
    
    \section{Arbre à chat}

    Voici un chat faisant de la balançoire sur un arbre :

    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.55]{images-rapport/arbre-a-chat.png}
    \end{center}

    \newpage

    \section{Segmentation}

    Voici une segmentation de l'image \textit{noyaux.jpeg} en choissisant un seuil de 
    
    $ \frac{190}{255} = 0.7450980$ :

    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.55]{images-rapport/segmentation-vu-yeux.png}
    \end{center}

    \newpage

    Et la segmentation en utilisant la valeur calculée par la méthode \textbf{imgraythresh()}
    qui est un équivalent de la fonction \textbf{graythresh()} de MatLab :

    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.55]{images-rapport/segmentation-imgraythresh.png}
    \end{center}

    La valeur calculée est égale à $ 0.6289062 $.

    \section{Dynamique}

    Dans cette partie nous allons d'abord calculer le contraste de l'image \textit{lena\_nb.jpg} :

    \begin{itemize}
      \item Contraste par variations entre niveaux de gris min et max :

            $$
              C(I) = \frac{\max(I) - \min(I)}{\max(I) + \min(I)} = 1
            $$

      \item Contraste par écart-type des variations de niveau de gris :
      
            $$
              B(I) = \frac{1}{N \times M} \sum_{n = 1}^N \sum_{m = 1}^M I(n, m) = 68.817764
            $$
            $$
              \sigma(I) = \sqrt{\frac{1}{N \times M} \sum_{n = 1}^N \sum_{m = 1}^M (I(n, m) - B(I))^2} = 42.114954
            $$

    \end{itemize}

    \newpage

    De plus, voici l'histogramme de cette image que nous avons obtenus grâce à la méthode \textbf{imhist} :

    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.25]{images-rapport/histo-lena.png}
    \end{center}

    \section{Égalisation}

    Lorsque nous effectuons l'égalisation de l'image \textit{lena\_ng.jpg} nous obtenons l'inage suivante :

    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.55]{images-rapport/lena-image-egal.png}
    \end{center}

    Avec l'histogramme suivant :

    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.25]{images-rapport/histo-lena-egal.png}
    \end{center}

    Concernant l'image \textit{mandrill.bmp}, nous ne pouvons pas effectuer la transformation en HSV, scilab fait des sienne.
    Donc, il nous pour l'instant impossible d'égaliser l'image.
\end{document}